文科/社科 入黎分享下搵咩工

我 16畢業，八大文科。做左年半酒店CS，想轉工，但文科人選擇好似唔多

Pr, sales, admin, 政府

18fg社科
搵唔到工
依家日日做廢青流連上班台

做media

有排你做

可唔可以分享下工作內容？係media buying 定editor定係其他post？我自己都有少少興趣呢行，想了解多啲

係唔知想做咩定係無interview？

狗仔隊，好正

失業

兩樣都係 好多連佢requirement都達唔到

我明呀，好多時見到要求business major/at least 1year solid exp 不過有興趣既都會send左CV先，有啲公司都會俾機會interview架。唔好灰

失左2個幾月 灰既時候就上下連登，呻下再搵過

一係唔洗solid experiences，但得11 12k屌

我既fg 搵唔到工既post 就交俾你喇

巴打搵到工未

做左5個月，做多兩個月然後準備裸辭

諗住轉行定點

本身想做hr，家陣做sales admin 個邊，咁咪順便轉行

hr 又係好多要讀HRM同有幾年experiences
不過加油 可以報下d hra先
讀文社科真係慘撚過食屎

18fg 社科 做緊marketing

唔想做marketing ngo sales

要唔要介紹我公司俾你，出唔到12k 以上，每日最少9-730，10日假

In house?

係

EO

咩industry

地盤 保安飲食 倉

文科人去咗讀nursing

讀到仆街 不過好彩揀咗
宜家好似唔收非理科

我有兩個fd都係咁

你上連登咪姐係返緊工

12K?
連登FG 都50K
巴打 試下搵銀行工

Sales admin =
我之前做過 冇咩用真心

最慘老師行業 = 飽和

理科lun留名學野

除左俾客屌到化，識應對外，冇其他野學到

想搵得多錢 係咪要做sales

跑狗
或者入Bank做Compliance

狗也不吊

MT
p.s. 香港grad 非香港工

iban k

16 做緊sale

18fg vendor market research

打算搵media / hr
或者機場嘅工

社科狗

社科master

外判政府合約文員

......做咩咁驚訝

社會科學畢業出黎做社工,好難嫁咩?

唔係所有social science都做到社畜 只有讀社工先做到社工

除非做學術，人文社科master根本係負資產

你估咁易入番學術咩 本身都想入la 都唔請

咩途徑?護士學校定master?

Non ju入cu

Ngo

睇咩做reference?dse成績?大學cert?

近期都諗緊行呢條路

覺得適合自己就坐言起行 我都係畢業禮見到佢地先知佢地玩咁大 人地first degree完左就即讀喇 比心機plan

但係大學讀社工學士學位既門檻好高

18社科FG 唔知揾工揾到幾時

same

16文科grad 政府

巴打我見好多搵工post 都有你喎 唔好灰心好快會搵到工

女朋友讀政政

政府就eo/ao

私人公司就mt eg. mtr/hkjc/hkairline

有啲有offer 有啲final.in 死咗
最後揀咗份mt做

其實香港好多工都睇soft skills
唔洗咁驚讀文科/社科蝕底

愛知某大學音樂研究學科出嚟
返到香港做IT

點睇mt連first screen都screen走左
自問英文唔太差 可能intern or 學校出事…

咩u

cv
有啲咩 ?
gpa好差?

好像好難揾工咁

屋企人不停俾壓力，叫我搵份政府工。但問題係我都唔知自己想做咩 巴打返成點，聽講好多老屎忽恰新人

我依家有得in 既都係sell soft skills，上一份工學到啲咩。。。但有時見到requirement 要商科底嗰下都幾灰

Ok la officer位 以禮待人